rooted/RootedImplication.lean
@@ -56,6 +56,7 @@ by
     · simp_all only [Finset.subset_union_left, and_self]
 
 --xとyは異なるとして、parallelを定義したほうがよい？ Definitionのファイルか、Parallel.leanに移す。
+--SetFamilyに対して、Parallelを定義した方が良いかも。isParallelという名前のほうがいいかも。Parallel.leanに作る。
 def parallel (SF:ClosureSystem α)[DecidablePred SF.sets] (x y:α) : Prop :=
   x ∈ SF.ground ∧ x ≠ y ∧ ∀ s : Finset α, SF.sets s → (x ∈ s ↔ y ∈ s)
 
